覺唔覺得d填詞人好勁？

人哋寫嘅又啱音又有連貫性
自己寫嘅又唔啱音，又上句接唔到下句

緊係勁 要睇好多書嫁

林夕讀書都勁啦

改歌詞仲勁

d詞勁到癲 要好熟歷史同古文

而家邊有人知蓉城係解成都

八荒 六合 九洲 三界 離歌

李元荒 高漸離 李信 東皇太一

呢d你問大學生都冇人知點解

係連登d大陸歌就盲反左先

不知學到幾多野

香港d愛情詞冇營養

林夕果d就有營養

尋日聽倒衛詩唱終身美麗

記憶無論再輕 輕不過脈博聲

讀返呢句歌詞覺得好犀利，查返又係林夕

仲以為係咩史詩音樂氣勢磅礡
屌你禁入去Low到仆街 唔係引經據典就叫好架 歷史拎黎娛樂既話我睇尋秦記唔好

佢哋勁就梗
但你填詞連音都唔啱，會唔會廢咗啲呢？

你問歷史系大學生咪知囉

成日話香港就冇人讀歷史

人地大陸就識整game引人興趣

成日拉埋政治講真係晒氣

你唔引起興趣先 人地點會有心追歷史？？？

大把人接觸日本歷史都係打機開始

aoc就西史

見中國野就盲反真係冇得討論落去

唔係讀開歷史 有幾多個識裴行儉王玄策呀

就係要推廣呢d詞

市民知識先會上升

香港人成日聽愛情詞 害死自己

得林夕會幫手推廣知識比人封殺埋

要推廣知識，不如唱元素表

有人聽咪得

林夕咪借浮生若水講道德經

林夕根本同其他人填詞人唔同層次

賺錢之餘仲會將知識傳落去

林夕公認最屈係shall we talk

要讀中文系先明用左咩技巧

首歌係惡俗低級就係惡俗低級 唔會因為你講多兩句就變學術推廣level
我好撚憎canton pop都唔覺得呢首有咩比林夕方文山填既歌優勝

呢啲歌真係唔係盲反而反
大陸呢啲中國古風既歌我聽到真係會即刻轉台

歌之所以鍾意聽係因為有共鳴。愛情歌悲情歌差唔多人人都有試過，所以咪成為主流囉。

大陸嗰啲古風歌就係得個型字，啲歌詞內容好似睇文言文咁，成首歌聽完都唔知佢想表達啲乜。

所以我依家聽到情歌K歌會覺得煩但係唔會反感，但係要我聽古風歌就咪玩啦

識東皇太一有幾撚威呀
又係中二病毒撚岩岩讀完兩本歷史書以為自己受歷史長河感召

本地indie band呀, 講莊子呀, 好過你首堆砌出黎既王者榮耀多多聲,
建議返巴打見識廣d再上網串人

事實王者榮耀係吸引左好多人對歷史有興趣
好多唔打機既都睇番角色歷史

香港就繼續屌冇人讀歷史
繼續聽愛情詞

aoc一樣用打機來引人睇歷史
而家係人都知咩馬雅 條頓人

愛若難以放進手裡
何不將這雙手放進心裡

一直覺得呢句歌詞好勁，到底點諗出嚟

你不如提下赤燭d game 例如返校 提下逆統戰 提下paradox d game 提下閃靈點唱中國人暴行
netflix大把去中國化既台灣作品

係都要揀首整容雞同蛇精男滿坑滿谷嘅垃圾歌

當你選擇左由中國果班網美蛇精去講歷史既時候
台灣同香港本地讀歷史果班已經指住你黎笑先
唔好講咩推廣歷史 你無資格

真，原本啲詞入曬腦，勁難改

你地覆緊邊個
我一早完全封鎖咗佢

聽歌就聽歌啦，又拉到去學歷史學知識，夾硬俾個優點首歌做咩啫？

人哋AOE出色唔通因為佢可以學歷史？？唔係
人哋當係附帶優點嚟嘅咋。

閃靈

好慶幸經歷有林夕嘅時代
幾百年後，應該係果d 中文堂必教嘅偉大詞人blablabla